原來<美港關係法>由頭到尾都係基於<聯合聲明>, 唔係基本法

§5701. Findings and declarations
The Congress makes the following findings and declarations:

(1) The Congress recognizes that under the 1984 Sino-British Joint Declaration:

(承認中國主權)
(A) The People's Republic of China and the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland have agreed that the People's Republic of China will resume the exercise of sovereignty over Hong Kong on July 1, 1997. Until that time, the United Kingdom will be responsible for the administration of Hong Kong.

(B) The Hong Kong Special Administrative Region of the People's Republic of China, beginning on July 1, 1997, will continue to enjoy a high degree of autonomy on all matters other than defense and foreign affairs.

(C) There is provision for implementation of a "one country, two systems" policy, under which Hong Kong will retain its current lifestyle and legal, social, and economic systems until at least the year 2047......

(強調跟聯合聲明內容管冶)
(2) The Congress declares its wish to see full implementation of the provisions of the Joint Declaration.

(3) The President has announced his support for the policies and decisions reflected in the Joint Declaration.

(4) Hong Kong plays an important role in today's regional and world economy. This role is reflected in strong economic, cultural, and other ties with the United States that give the United States a strong interest in the continued vitality, prosperity, and stability of Hong Kong.

(5) Support for democratization is a fundamental principle of United States foreign policy. As such, it naturally applies to United States policy toward Hong Kong. This will remain equally true after June 30, 1997.

(強調人權)
(6) The human rights of the people of Hong Kong are of great importance to the United States and are directly relevant to United States interests in Hong Kong. A fully successful transition in the exercise of sovereignty over Hong Kong must safeguard human rights in and of themselves. Human rights also serve as a basis for Hong Kong's continued economic prosperity.

(Pub. L. 102–383, §2, Oct. 5, 1992, 106 Stat. 1448.)

但.....

"現在香港已經回歸祖國懷抱20年，《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不具有任何現實意義，對中國中央政府對香港特區的管理也不具備任何約束力。英方對回歸後的香港沒有主權，沒有治權，也沒有監督權。希望上述人士認清現實。"

btw成份條文唔長, 15分鐘睇得哂, 值得花時間睇吓

§5712.Participation in multilateral organizations, rights under international agreements, and trade status

(1) The United States should support Hong Kong's participation in all appropriate multilateral conferences, agreements, and organizations in which Hong Kong is eligible to participate.

(2) The United States should continue to fulfill its obligations to Hong Kong under international agreements, so long as Hong Kong reciprocates, regardless of whether the People's Republic of China is a party to the particular international agreement, unless and until such obligations are modified or terminated in accordance with law.

(3) The United States should respect Hong Kong's status as a separate customs territory, and as a WTO member country (as defined in section 3501(10) of title 19), whether or not the People's Republic of China participates in the World Trade Organization (as defined in section 3501(8) of title 19).

§5713. Commerce between United States and Hong Kong

(1) The United States should seek to maintain and expand economic and trade relations with Hong Kong and should continue to treat Hong Kong as a separate territory in economic and trade matters, such as import quotas and certificates of origin.

(2) The United States should continue to negotiate directly with Hong Kong to conclude bilateral economic agreements.

(3) The United States should continue to treat Hong Kong as a territory which is fully autonomous from the United Kingdom and, after June 30, 1997, should treat Hong Kong as a territory which is fully autonomous from the People's Republic of China with respect to economic and trade matters.

(4) The United States should continue to grant the products of Hong Kong nondiscriminatory trade treatment by virtue of Hong Kong's membership in the General Agreement on Tariffs and Trade.

(5) The United States should recognize certificates of origin for manufactured goods issued by the Hong Kong Special Administrative Region.

(6) The United States should continue to allow the United States dollar to be freely exchanged with the Hong Kong dollar.

(7) United States businesses should be encouraged to continue to operate in Hong Kong, in accordance with applicable United States and Hong Kong law.

(8) The United States should continue to support access by Hong Kong to sensitive technologies controlled under the agreement of the Coordinating Committee for Multilateral Export Controls (commonly referred to as "COCOM") for so long as the United States is satisfied that such technologies are protected from improper use or export.

(9) The United States should encourage Hong Kong to continue its efforts to develop a framework which provides adequate protection for intellectual property rights.

(10) The United States should negotiate a bilateral investment treaty directly with Hong Kong, in consultation with the Government of the People's Republic of China.

(11) The change in the exercise of sovereignty over Hong Kong should not affect ownership in any property, tangible or intangible, held in the United States by any Hong Kong person.

原來中英聯合聲明，有講到美國對香港既責任

推，實有班5毛推其他post，等呢個沉底

有冇諗過基本法既出現都係基於聯合聲明，不過政府會日日洗你腦話基本法係國家根據憲法賦予比香港既自由

無聯合聲明做支撐，邊度得嚟賣港法

ï dnot kwon engislh
anv chinaese?

中英聯合聲明=歷史文件，無實質意義
美港關係法 基於 中英聯合聲明
美國關係法=歷史文件，無實質意義

主權移交都係靠份歷史交件，無實質意義既話，即係無移交過

有一段講過根據憲法成立特區, 所以成日咁講:

(1) Upholding national unity and territorial integrity and taking account of the history of Hong Kong and its realities, the People's Republic of China has decided to establish, in accordance with the provisions of Article 31 of the Constitution of the People's Republic of China, a Hong Kong Special Administrative Region upon resuming the exercise of sovereignty over Hong Kong.

其他較重要條款:
以下對香港既保障係無年限:
(5) The current social and economic systems in Hong Kong will remain unchanged, and so will the life-style. Rights and freedoms, including those of the person, of speech, of the press, of assembly, of association, of travel, of movement, of correspondence, of strike, of choice of occupation, of academic research and of religious belief will be ensured by law in the Hong Kong Special Administrative Region. Private property, ownership of enterprises, legitimate right of inheritance and foreign investment will be protected by law.

(8) The Hong Kong Special Administrative Region will have independent finances. The Central People's Government will not levy taxes on the Hong Kong Special Administrative Region.

香港政府應該自己簽發所有出入境文件
150
(10) ...The Government of the Hong Kong Special Administrative Region may on its own issue travel documents for entry into and exit from Hong Kong.

(11) The maintenance of public order in the Hong Kong Special Administrative Region will be the responsibility of the Government of the Hong Kong Special Administrative Region.

有人話左失效，不嬲都講左係任何法理層面美國都可以隨時改變

美國內政丫嘛，等D傻西仲吹咩自毀長城

根本就連牆都一早有人拆左啦

美港關係法都已成歷史文件

唔怪得淋病咁強硬

唔好畀個poster沉

點解我覺得最近美國國會報告，搵埋Taiwan去監察香港，似係有d伏線埋下咗既............係咪同新界處置有關?

我喺之前另一個post已經講左

其實一國兩制ultimate目標係收取台灣

而家明顯唔work

高質 post 多謝

因為法理上
新界而家係應該屬於中華民國，只係英國同中共「擅自」寫左條野咋
中華民國係邊個?姐係台灣囉
好多人唔知，其實台灣有齊晒大部份自清朝簽落黎既條約正本，包括南京條約，展拓香港界址專條在內

中華民國法理上擁有對香港既部份主權

(8) The United States should continue to support access by Hong Kong to sensitive technologies controlled under the agreement of the Coordinating Committee for Multilateral Export Controls

而家至知。

人心回歸

新界係租借
正本在台
一併收回當然包台灣傾

拎香港黎做佐證
反證一國兩制唔work

係美國個香港關係法建基於聯合聲明同有講美國對香港個責任

國際其實知唔知有基本法

所以巴打都認為美國等西方國家 已經規劃咗共後嘅香港處置安排？

台灣人民要感謝香港狀烈犧性

lm

咁我又答你唔到
不過呢個流程都好正路啦
而且無乜理由送香港俾中國咁傻仔

立果陣都未有基本法

唔怪得美國咁反對台灣正名

推

阿媽=女人
小明個姐姐係女人
小明個姐姐=你媽

有好多野係中華民國做到但台灣做唔
for example 反攻大陸

道理上係無錯
但中間有個疑問係中國繼承者既問題
南京北京條約既簽署國係大清，而中華民國有繼承左大清
咁中華民國係有香港既主權既
問題係今日公認既中國唔係中華民國，係中華人民共和國
現實係無「擁有大陸主權同實際控制權既中華民國」呢個國家存在
如果以此就話中華民國有香港主權就變左講唔通
當主權真係去左台灣到時就會出現法律上既衝突

假若關係法終止，即係英國出聲話聯合聲明失效
國際法黎講就係支那無左香港既主權，去返97前
會出現咁係因為一旦廢聯合聲明後，呢個世界係無「香港特別行政區」，只有「英屬香港」
但現實上未有國家想將支那從香港趕出去
英國亦無呢個動力
最折衷既做法係聯合聲明照廢，關係法照廢
國際間一致間認定特區政府為 非法政府
但將香港既主權hold住先
係得到台灣同英國默許下將香港主權，海外資產，香港駐外機構等暫時移交去一個「臨時政府」管理住
國際間所有文件，金融交易，總之出國既野一律要由「特區政府」轉為「臨時政府」認證
股市交易一律要轉名去臨時政府到
一個具體少少既例子：Passport 就一律睇「臨時政府」出既passport, 唔睇特區政府出既passport

但呢個「臨時政府」一時間係無法武力上，實質上管治香港
對本土黎講分別唔大，仲係「特區政府」管治下
但「特區政府」會需要「臨時政府」及時填補番缺失左既對外關係，國際認受性等外交資產
長遠而言，將會形成兩個政府互相制衡，互相合作，互相對立既局面

講左咩，各位自己諗

你果個應該係
阿媽=女人
小明個姐姐=小明個阿媽
小明個姐姐=女人

有層次架5毛

中共話:中英聯合聲明係歷史文件黎

美國一直都有大把理由取消，只係佢想唔想咁做，班港共死到臨頭仲唔識分莊閒係度叫囂

點解小明個姐姐等於小明個阿媽先

長知識了

可以正名，但要處理埋d手尾先

歷史文件

中華民國

舊金山條約—簽署國、二戰勝利國
宣統帝退位詔書—合法繼承大清權益
中華民國憲法—理論上統治大陸

唔會發生, 因為中國會直接開戰

等外資準備好就實施!!!

係本土上唔會對特區政府有任何影響
例如係治安，駐軍問題上
只係名義上改變，實際上未有明顯既改變住
如果支那係要既，就只有將香港打為焦土
但當然咁會導向另一個局面

即使支那反枱，香港既海外資產都要搵人接收

0負評.

五毛唔敢入

push

Push
港獨！

原來係咁

支那仲有履行中英聯合聲明嘅承諾咩

聽聞係歷史文件一聞失效
今次fatfat啦，終於可以回歸祖國懷抱

回歸中華民國都會消滅廣東話。

如果涉及新界咁台灣獨立/正名個方式就要巧妙D
放棄中華民國國體係不可能嘅

你講清楚好喎，人地起碼會做嘢保育台語

推吓先

支持統一
支持台灣統一中國

世間上所有權益權力都係以名義劃分
名義上存在係有必要
可行嘅方向係中華民國政府將台彭主權除作為中華民國實體嘅某塊土地外交比新成立嘅台灣政府(政府首長由中華民國總統兼任)

台教中？

分分鐘係香港變首都
廣東話變國語
話晒佢地國父都係廣東人

柒婆話取消冇影響就冇影響

Propaganda嘅可怕🤗🔫

若果玩到咁
大陸應該會開戰?

大陸係咪又話開戰嫁啦

阿媽=女人
有條友話所以女人都係雞
所以你老母=雞

國際要香港獨立又近咗一步

佢當年俾人叫"粤奸"

當年構思一國兩制果陣未有民進黨，咁國民黨就可以擔當民建聯既角色
今時今日台灣仲點可能一國兩制？唔通DQ曬所有民進黨立委？取締民進黨？ 特首選舉落閘唔比民進黨人入閘？

簡單黎講中國唔遵守中英聯合聲明
英國有權收返香港或俾香港跟以往英國殖民地咁民族自決

中國列寧黨第一人 孫文

點解唔係你提出嘅呢個有條友係你老母？

11大罪狀
聯俄聯共 引入俄共體制
生咗國共兩兄弟

理得咩聲明
林鄭未驚過

黨國體制 黨指揮槍 破壞民初共和各省自冶

班建制狗最叻偷換概念

冇錯基本法賦予香港可以獨立關稅區「自居」
其他貿易國家點樣睇你
關你基本法咩事
其他國家鍾意港島打稅、九龍唔打稅都得

只係97大陸吞併香港之後
美國需要有法理依據
區分國家同特區

幫推

香港為中國佔領的英國領土

黄埔係俄共出錢出力出人合建
北伐軍中不乏俄軍
孫文本年無錢無武力
點可以打敗咁多軍閥

老實講句各個軍閥(包埋孫文)唔搞大統一 各省獨立 東北亞應該可以避免到唔少災難

留名睇 唔計系列

人地美國理得你香港死咩，搞關係法都係想封鳩埋中國條貿易路

仲有班傻西話美國會安置香港

當年俄共十月革命成功
到支那找人合作
北京民國政府及軍閥無人肯制
孫大炮毛遂自薦 去找俄共合作

係，實施民主同教育責任，所以以前HK學生去美國讀書會相對較易，而家已經唔係。

班軍閥例如好似孫傳芳張作霖等都管自己地方幾好 甚至自己開始有地區議會同立憲運動

可惜佢哋狗咬狗骨 畀列寧黨一一擊破

廣東陳炯明主張聯省自治
被孫借俄共武力趕走
之後孫武力血腥震壓廣州商團

聯合聲明無話違反咗會點，所以呢度有計傾 香港人最後機會

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

事件結束後，黃埔軍校利用收繳商團的大批槍械成立教導團，國民革命軍之基礎發展由此展開。但廣東商界部分人士轉而傾向於支持陳炯明的粵軍，紛紛捐資支持。但最終孫中山依靠蘇聯支持擊敗陳炯明。

孫中山在北京逝世後，北京方面決定舉行國葬，卻遭到廣州總商會、廣東自治會聯名反對。

( Show Blocked User - 又贏(好似係) )

唔好講講下無啦啦講左去孫中山度
講返關係法先

無 見班民國撚就睇唔過眼

當中英聯合聲明被國際歷史文件化後 咁中國就不正當擁有香港主權 當出師有名之後會有乜發生就心照啦

btw民國之死幾好睇

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

#文學 #《1927：民國之死》

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

留名

口交確定「英中聯合聲明」已失效
咁香港關係法係建基於聯合聲明
777， 邊個自毁長城呀？
DLLM!

破壞條約=英國可以收番
其實中華民國先係真正回歸既合法國家

保育到變鄉土語？
等幾時臺語變返做教學語言先好出聲

一旦取回香港新界及九龍半島,港島 反攻大陸更加係有名

兩蔣國民黨年代推普廢台
係學校試吓講台語
罰到你pk
軍公教場所禁講台語或方言
後來李登輝改革 先至可以講台語
到現在變多種語言國家
遲d英語將成為官方第2語言

可惜臺語唔係臺灣國家官方語言
反而客家話係

國語先至係官方語 唔係客家話

記錯客家話係國家語言
反而臺語唔係

記錯
客家話係國家語言
反而臺語唔係

國際關係真係千絲萬縷， 好似捉站棋咁
中國人社會唔重視歷史最後自掘墳墓都唔係第一次
好想搵番當日耳口同聲話中英聯合聲明無效既建制出黎bin c

所以話美國先係阿爺

恭喜大家都仆街

唔想睇英文可以聽哩段老燒

(6) The United States should continue to allow the United States dollar to be freely exchanged with the Hong Kong dollar.

聯匯玩完，港元津巴布韋化

多行不義必自斃
中共今次仲唔捉蟲

好撚期待話聯合聲明失效

下次亞太經合組織可以唔洗請香港了

所以話香港人養唔熟
英國美國比左咁多年自由你地
都仲有班廢青廢中廢老走去瀨共
咁中意中國返深圳咪得囉

共產黨唔係好叻玩語言偽術架咩
今次仲唔係伸碌鳩出去插返自己屎忽？

思路正確

揾返段片出嚟鞭屍

強國是不會屈服的

中英聯合聲明失效 新界比返"中華民國"台灣
港島比返英國

然後香港就會變成東亞既君士坦丁堡 隔一條河2邊語言唔同

然後新界因為有原居民同大清律例，會變成古中原最後既傳承者

中共自己講失效真係捉蟲

狼來了左幾多年

§5722. Presidential order
（a) Presidential determination
On or after July 1, 1997, whenever the President determines that Hong Kong is not sufficiently autonomous to justify treatment under a particular law of the United States, or any provision thereof, different from that accorded the People‘s Republic of China, the President may issue an Executive order suspending the application of section 5721(a) of this title to such law or provision of law.

隨時侵侵一句tweet就可以宣布香港玩完

都肯定唔會
係台灣班後生覺得台語係土著先唔用

香港個特殊地位弱到Tweet講一句就會收皮
多謝林鄭提早引發滅港

人地美國當然係為本國利益優先架啦
唔通好似香港咁人人賣國咩

所以就話第一步就係先宣布特區政府為非法政權
非法佔有香港及海外資產
第二步就係外國沒收同香港有關既海外資產
第三步搵一個臨時政府暫管住呢筆資產

。
。
。

美立香港政策法
當然係以美國利益為出發點
當香港一國兩制變成一國一制
香港只係中國一個普通城市
美國係香港利益就會消失
美當然會取消香港政策法

同愛國商人攬炒，齊齊吃草皮

輕輕一推

留名學歷史

新界人=台灣人
港九=中國人

Push

終國快啲硬起來
要美國知道終國先係強國, 香港係強國嘅

等你好耐

對佢有限制 又無著數咩都變哂歷史文件啦 全世界睇住你簽都夠膽死咁講 口顏無恥到

究竟支那會唔會最後被迫比香港獨立呢

原來美國先係負責任個個 英國

人地俾唔俾discount你係睇下你有冇買夠指定價錢符合條款，而家你仲屌鳩人地，混吉㗎！

之前： 過氣歷史文件
今日： 有重大意義